[認真，建設文］我對民間記者會的小小提議

大前題係大家都已經有共識： 這不是大台。
每當記者問一d涉及群眾行為/ 口號 或者乜鳩都好，問你有咩睇法時，其實只要學狗官口吻就可以，然後最尾都加一句：我地幾位只係向市民宣讀我地變集到嘅市民心聲（點收集根本唔需要理會，記者真係咁問，你求九其答街站、網上就ok)

範例：

Q: 示威人士叫口號光復香港時代革命，係咪承認青革命
A: 我地不會評論個別人士行為，我地只係宣讀市民心聲。

Q: 擔唔擔心出解放軍
A: 我地不能代表市民答你擔唔擔心，亦唔會評論謠言是真是假。建議記者你去街頭訪問一眾市民，我地不是大台，不會評論別人感受。

Q: 你地認唔認同示威者燒警局掟石etc.... 你地點樣去評價佢地嘅行為？
A: 再重申，我地不是大台，亦不會評論個別人士行為，而且，不排除有警員混份示威者當中作出類似行為，例子係警總被揭發身份後手持水潑嘅警員。（依句無撚敵，以後有記者問親依類問題，就答「不排除係警方混入」）

總之問撚親你乜野，你都答佢「不會評論個別行為、因為我地不是大台、依個係群眾運動」

當然如果記者只係問d阿媽係女人嘅問題，你地即管照實答啦 ，唔洗講咩「不會評論」。例如：「你地係咪好不滿警隊/政府」，依d唔撚洗怕我地被代表，你放心去代表我答啦。

不會評論個別行為
不會評論個別行為
不會評論個別行為
不會評論個別行為

只收集記者問題！放上連登討論，翌日先答！！

點解？因為你只係為民間讀犒！
傳媒問既係民間！
唔係問讀犒者！
唔好中伏！
切記：民間記者會係我方首創 前無古人！大家發揮創意，唔好比傳統CP規範束縛

注意：
1. 我地唔會filter問題，所有問題都會答！只係非即時。
2. 咁同記者自己上網問有咩分別？絕對有！記招可以登上正式既電視媒體！廢老婦孺都有機會接觸，文宣更上一層樓

推

「響未有充份資料顯示xxxxx前，我地不會揣測xxxx，亦不會評論有關行為」

「我地不排除xxxxxxx， 有可能是政府/警方xxxxxxx 」

「我地無法證實有關xxxxx的真確性，但警方濫權嘅資料相信每個人都可以在網上清楚看到」

Etc...

一比位佢入 話民間記者會係大台 就完啦 be water

只收集記者問題！放上連登討論，翌日先答！！

點解？因為你只係為民間讀犒！
傳媒問既係民間！
唔係問讀犒者！
唔好中伏！
切記：民間記者會係我方首創 前無古人！大家發揮創意，唔好比傳統PC規範束縛

注意：
1. 我地唔會filter問題，所有問題都會答！只係非即時。
2. 咁同記者自己上網問有咩分別？絕對有！記招可以登上正式既電視媒體！廢老婦孺都有機會接觸，文宣更上一層樓

有d敏感話題，記者係會好似律師咁引導你的答佢心目中答案
總之唔需要答yes or no question

「不能排除....」
「我地無法證實.....」
「在有充份資料前......」
+
我地不是大台

「我地不會評論個別情況」

如果記者追問：「網上及新聞片段已清楚見到有大部份示威者都進行xxxxxx， 」

「依個係群眾運動，我地無法得知每個人心裡所想，亦無可能代佢地答依個問題，我地不是大台，只係宣讀收集返黎嘅民間聲音，制衡政府一言堂」

如果個記者好撚串 擺明玩野嘅，你大可以答：
「我唔能夠了解你所指的大多數係一個咩嘅數字，200萬人的大多數？...etc」

總之玩文字遊戲
唔需要yes or no

認真post 無人理

再補充多小小依點：
「Q: 你地認唔認同示威者燒警局掟石etc.... 你地點樣去評價佢地嘅行為？」

你除左學狗官口吻外，答乜都死/被扭曲
A: 我地用過好多和平方法包括....blablabla但政府係漠示民意... blablabla所以 blablabla.......
—> 我係記者我一定會咬住你再問： 咁即係你地認同暴力手段啦
——>淺黃/和理非會覺得依個係「支援暴力記者會」

A: 我地唔讚成所有暴力....blablabla
——> 即係割蓆，我第一個屌爆你

你只可以答
唔評論個別示威者行為
唔排除警方混入blablabla
+我地不是大台，只係將政權腐敗嘅一面呈現俾市民睇
+我地只係收集市民心聲後在這記者發聲 （點收集？求鳩其狗官式口吻耍鳩佢， 街站之類）

推
我只係想件事好